【DQ議員】王永平鬧爆追薪津 政府發「不義之財」

【DQ議員】王永平鬧爆追薪津
政府發「不義之財」

要聞

0:00

立法會行政管理委員會決定向被遞奪立法會議員資格的梁國雄、羅冠聰、劉小麗及姚松炎，追討270萬至310萬元不等的議員薪津。公務員事務局前局長王永平在報章專欄撰文，稱明白行管會的法律依據，但認為向4人追薪並不合理，因4人履行憲制責任有貢獻，不能因事後被取消議員資格而變成「無償」義工，奉勸立法會和政府「不要以『依法辦事』為名，做不公平、不合理的錯事」。

王永平質疑，4人被裁定從未當過一天合法的議員，但期間他們在立法會就不同法案、議案投票的記錄卻又完全有效，認為4人對立法會履行憲制責任有貢獻，即使立法會有法律依據追討，不等於政府或立法會不應考慮箇中的情理，然後以他們的確有履行職務為由豁免追討。

對於立法會主席梁君彥稱有關薪津屬公帑必須追討，王永平反駁是「無中生有」，因當時向有履行職務的議員支付薪津是完全合理，事後發現可「依法」追討其實是發「不義之財」，「因為有關公帑是用來換取相應及有價值的公共服務，不存在有任何實際損失！」

相關新聞

張達明舉抗辯理由 籲勿追四DQ議員數
要聞 5小時前